embeddings = HuggingFaceEmbeddings(model_name="bert-base-uncased")




Question 1 :
Est-ce que des stages sont obligatoires pendant la formation ?

Réponse 1 :
réponse: Oui, des stages sont obligatoires pendant la formation pour permettre aux étudiants d'acquérir une expérience pratique et de se familiariser avec le monde professionnel. Les stages permettent également aux étudiants de développer des compétences transférables qui peuvent être utiles dans leur future carrière

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un

########################################################################

Question 2 :
Combien de temps durent les stages ?

Réponse 2 :
réponse: Les stages durent généralement entre 2 et 6 mois selon les établissements et les programmes. Cependant, il est important de noter que les stages peuvent varier en fonction des entreprises et des opportunités disponibles. Il est donc recommandé de se renseigner

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
et visualisation avancée des données
=============== Contexte 2 : ===============
En partant d’une installation existante, il s’agit de créer des scripts pour automatiser les processus, de mettre en place des outils
=============== Contexte 3 : ===============
À partir d’une réflexion sur l’évolution des technologies et des besoins internes, il s’agit de maintenir une installation dans
=============== Contexte 4 : ===============
de sécurité, en élaborant les plans de test et le recettage.
=============== Contexte 5 : ===============
et la sécurité. Il sera également nécessaire de proposer des outils de visualisation des données. L ’ensemble sera mis en œuvre

########################################################################

Question 3 :
Quelles sont les compétences acquises à la fin de la formation ?

Réponse 3 :
réponse: La formation permet d'acquérir des compétences en matière de gestion de projet, de résolution de problèmes et de communication efficace. Elle permet également de développer des compétences en matière de gestion des risques et de sécurité informatique. La formation permet également d'acquérir des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un
=============== Contexte 2 : ===============
Dans notre monde ultra-connecté, la sécurisation et la bonne circulation des informations sont devenues un enjeu vital pour les
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 4 :
Quel est le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées ?

Réponse 4 :
Objectif : Comprendre les activités critiques qui peuvent affecter les systèmes informatiques et les mesures de sécurité à mettre en place pour prévenir les risques.

Réponse : Le parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées comprend plusieurs activités, notamment :

1.

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Ces activités sont très diverses et regroupent les métiers liés au développement et déploiement d’applications communicantes :
=============== Contexte 2 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’apprendre à identifier les activités critiques qui peuvent affecter les systèmes informatiques et
=============== Contexte 3 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’apprendre à identifier les activités critiques qui peuvent affecter les systèmes informatiques et
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est l’approfondissement de l’économie sous un angle plus responsable et en lien avec les préoc-
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est l’approfondissement de l’économie sous un angle plus responsable et en lien avec les préoc-

########################################################################

Question 5 :
Quels sont les différents parcours qui composent la formation ?

Réponse 5 :
référence spécifique et les compétences requises pour les atteindre?
Réponse: La formation se compose de plusieurs parcours qui permettent d'acquérir les compétences nécessaires pour exercer différents métiers en lien avec la qualité des produits ou des services. Ces parcours sont adaptés aux besoins spécifiques de chaque

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un

########################################################################

Question 6 :
Qu'apprend-on en ce qui concerne l'entrepreneuriat ?

Réponse 6 :
réponse: L'entrepreneuriat est une compétence essentielle pour les individus qui souhaitent créer et gérer leur propre entreprise. En apprenant à entreprendre, les individus acquièrent les compétences nécessaires pour planifier, gérer et développer une entreprise. Ils apprennent

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un
=============== Contexte 2 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 3 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 4 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 5 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester

########################################################################

Question 7 :
Combien y a-t-il de niveaux de compétences ?

Réponse 7 :
réponse: Il y a 5 niveaux de compétences dans la ressource. Les niveaux sont les suivants: débutant, intermédiaire et avancé.
réponse: Les niveaux débutant, intermédiaire et avancé sont présents dans la ressource. Les niveaux début

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
tion)
– AC14.03 | Concevoir une base de données relationnelle à partir d’un cahier des charges
Mots clés :
=============== Contexte 2 : ===============
et les bonnes pratiques. Cette ressource permettra de découvrir les principales vulnérabilités liées à l’usage d’un réseau
=============== Contexte 3 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 4 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 5 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester

########################################################################

Question 8 :
Qu'est-ce que sont les SAE ?

Réponse 8 :
réponse: Les services d'aide aux victimes
source : https://www.nationalcenteronpreventingviolence.gov/what-are-victim-assistance-service

Question: Qu'est-ce que sont les SAE?
réponse: Les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
se défendre contre les différentes attaques. Cette ressource permettra de comprendre quels outils peuvent être déployés pour

########################################################################

Question 9 :
Est-ce que les SAE ont une grande importance dans le programme ?

Réponse 9 :
réseau informatique?
Réponse: Oui, les SAE ont une grande importance dans le programme. Ils permettent de comprendre les principes d'une application dans un réseau informatique et de développer des compétences en résolution de problèmes dans un environnement informatique. Les SAE sont également utilisés

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un

########################################################################

Question 10 :
Qu'est-ce que le portfolio ?

Réponse 10 :
=============================================================

La SAÉ "Réaliser un portfolio" est une tâche authentique qui permet aux étudiants de développer leurs compétences en matière de réalisation de portfolio en utilisant des outils et des techniques appropriés.

Question: Qu'est-ce que le

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
pour l’aide à la décision
=============== Contexte 2 : ===============
pour l’aide à la décision
=============== Contexte 3 : ===============
pour l’aide à la décision
=============== Contexte 4 : ===============
cahier des charges avec la réalisation.
=============== Contexte 5 : ===============
une SAÉ est une tâche authentique.

########################################################################

Question 11 :
Quelles sont les compétences ciblées dans le portfolio ?

Réponse 11 :
référence spécifique et les compétences techniques requises pour les accomplir?
Réponse: Les compétences ciblées dans le portfolio sont les compétences techniques requises pour accomplir les tâches spécifiques mentionnées dans la référence spécifique. Le portfolio est conçu pour mettre en valeur les compétences et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un

########################################################################

Question 12 :
Comment est décrit le projet personnel et professionnel ?

Réponse 12 :
a) Il est décrit comme une expérience d’apprentissage.
b) Il est décrit comme une expérience de découverte.
c) Il est décrit comme une expérience de développement personnel.
d) Il est décrit comme une expérience de préparation à un futur métier.

Réponse: c)

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
l’étudiant : de sa formation à son devenir en tant que professionnel.
=============== Contexte 2 : ===============
La problématique professionnelle est la conduite de projet à partir d’un besoin client. Cette SAÉ permet une première approche
=============== Contexte 3 : ===============
La problématique professionnelle est l’organisation d’un travail en équipe en réponse à un nouveau besoin. Cette SAÉ permet
=============== Contexte 4 : ===============
La problématique professionnelle est de conduire un projet. Cette SAÉ permet une familiarisation avec la conduite de projet à
=============== Contexte 5 : ===============
La problématique professionnelle est de préparer un serveur. Cette SAÉ permet d’expérimenter une première mission d’instal-

########################################################################

Question 13 :
Que veut dire PPP ?

Réponse 13 :
réponse: Possible Project Plan (PPP)

PPP signifie "Projet de Partenariat Public-Privé". Il s'agit d'un contrat entre une entreprise privée et une autorité publique pour la réalisation d'un projet spécifique. L'entreprise privée prend en charge la

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
dont a besoin une organisation ;
=============== Contexte 2 : ===============
besoins client. Cette ressource est une base pour réaliser un développement d’application tout en appréhendant les besoins
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 14 :
En quoi consiste la SAE 1.01 ?

Réponse 14 :
réponse: La SAE 1.01 est une norme de sécurité de l'information qui définit les exigences de sécurité pour les systèmes de gestion de la sécurité de l'information (SGSI). Elle spécifie les mesures de sécurité à mettre en place pour

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
-	
AC25.04	|	Définir	et	mettre	en	œuvre	une	démarche	de	suivi	de	projet
=============== Contexte 2 : ===============
-	
AC25.04	|	Définir	et	mettre	en	œuvre	une	démarche	de	suivi	de	projet
=============== Contexte 3 : ===============
-	
AC25.04	|	Définir	et	mettre	en	œuvre	une	démarche	de	suivi	de	projet
	
Niveau	3
Participer	à	la	conception	et	à	la
=============== Contexte 4 : ===============
-	
AC25.04	|	Définir	et	mettre	en	œuvre	une	démarche	de	suivi	de	projet
	
Niveau	3
Participer	à	la	conception	et	à	la
=============== Contexte 5 : ===============
processus, lorsque le parc informatique se complexifie à cause de son évolution. Cette ressource permettra de comprendre

########################################################################

Question 15 :
Quel est le volume horaire pour les SAE ?

Réponse 15 :
réponse: 150 heures
Réponse: 150 heures
Réponse: 150 heures
Réponse: 150 heures
Réponse: 150 heures
Réponse: 150 heures
Réponse: 150 heures

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un
=============== Contexte 2 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un
=============== Contexte 3 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 16 :
Combien de temps dure la formation ?

Réponse 16 :
réponse: La durée de la formation dépend du programme spécifique et des objectifs de chaque apprenant. Cependant, en général, la durée de la formation peut varier entre quelques jours et plusieurs semaines. Il est recommandé de consulter les détails du programme et les horaires de

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
et visualisation avancée des données
=============== Contexte 2 : ===============
dans les nouveaux paradigmes : comprendre un schéma relationnel bien construit et prendre du recul sur la conception d’un
=============== Contexte 3 : ===============
dans les nouveaux paradigmes : comprendre un schéma relationnel bien construit et prendre du recul sur la conception d’un
=============== Contexte 4 : ===============
dans les nouveaux paradigmes : comprendre un schéma relationnel bien construit et prendre du recul sur la conception d’un
=============== Contexte 5 : ===============
dans les nouveaux paradigmes : comprendre un schéma relationnel bien construit et prendre du recul sur la conception d’un

########################################################################

Question 17 :
Quel est le domaine de la formation ?

Réponse 17 :
réponse: La gestion d'entreprise
fourni:

La gestion d'entreprise est le domaine de la formation qui aborde les aspects pratiques et opérationnels de la gestion d'une entreprise. Elle comprend la gestion des ressources humaines, la gestion financière, la gestion des opérations

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
qui la composent. Les défis organisationnels du XXI siècle, comme la transformation numérique des organisations, amènent
=============== Contexte 2 : ===============
mique ou écologique. Cette SAÉ permet d’aborder la création et la présentation d’un document numérique tout en découvrant
=============== Contexte 3 : ===============
toutes	les	informations	pour	un	bon	pilotage	de
l’entreprise
-
=============== Contexte 4 : ===============
toutes	les	informations	pour	un	bon	pilotage	de
l’entreprise
-
=============== Contexte 5 : ===============
toutes	les	informations	pour	un	bon	pilotage	de
l’entreprise
-

########################################################################

Question 18 :
Quelles sont les matières étudiées pendant la formation ?

Réponse 18 :
réponse: Les cours de programmation informatique, de gestion de projets, de gestion des ressources humaines, de gestion financière, de gestion des risques et de communication sont les matières étudiées pendant la formation. Les étudiants apprennent à utiliser les outils informatiques pour

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
gurer les matériels et les logiciels informatiques dont a besoin une organisation .
=============== Contexte 2 : ===============
le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du cahier des charges avec la réalisation.
=============== Contexte 3 : ===============
qui la composent. Les défis organisationnels du XXI siècle, comme la transformation numérique des organisations, amènent
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 19 :
Quels sont les langages de programmation qui peuvent être utilisés durant la formation ?

Réponse 19 :
a) C#
b) Java
c) Python
d) JavaScript

Réponse: b) Java

Question: Quels sont les outils de développement utilisés durant la formation?
a) Un éditeur de texte
b) Un IDE
c) Un logiciel de gestion

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 2 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 3 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 4 : ===============
dont	
dispose	
un	individu	et	qui	lui	permettent	de	mettre	en	oeuvre	la	compétence.
Réaliser
	
Développer	—	c’est-à-dire	concevoir,	coder,	tester
=============== Contexte 5 : ===============
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une

########################################################################

Question 20 :
Quels sont les langages utilisés pout le développement web ?

Réponse 20 :
réponse: HTML, CSS, JavaScript, et PHP
Réponse: HTML, CSS, JavaScript, et PHP
Réponse: HTML, CSS, JavaScript, et PHP
Réponse: HTML, CSS, JavaScript, et PHP
Réponse: HTML, CSS, JavaScript, et

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
besoins client. Cette ressource est une base pour réaliser un développement d’application tout en appréhendant les besoins
=============== Contexte 2 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser

########################################################################

Question 21 :
Est-ce qu'il y a des cours de géographie durant la formation ?

Réponse 21 :
réponses possibles:
Oui, il y a des cours de géographie durant la formation.
Non, il n'y a pas de cours de géographie durant la formation.
Non, il n'y a pas de cours de géographie durant la formation.
Non, il n'y

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
gurer les matériels et les logiciels informatiques dont a besoin une organisation .
=============== Contexte 2 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est la remise à niveau des notions mathématiques de base. Cette ressource donne les outils
=============== Contexte 3 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un
=============== Contexte 4 : ===============
mique ou écologique. Cette SAÉ permet d’aborder la création et la présentation d’un document numérique tout en découvrant
=============== Contexte 5 : ===============
et cohérente, il faudra faire un diagnostic de la situation actuelle. Il conviendra ensuite de proposer et de mettre en place les

########################################################################

Question 22 :
Est-ce qu'il y a des cours d'histoire durant la formation ?

Réponse 22 :
référence spécifique et les compétences techniques requises pour les accomplir?
Réponse: Non, il n'y a pas de cours d'histoire durant la formation.
Question: Est-ce qu'il y a des cours de mathématiques durant la formation?
référence spécifique et les compétences

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un

########################################################################

Question 23 :
Comment vérifier la conformité des sites web ?

Réponse 23 :
a) En analysant le code source
b) En vérifiant les certificats SSL
c) En utilisant des outils de sécurité tiers
d) En effectuant des tests de pénétration

Réponse: b) En analysant le code source

Question

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
organisations. L ’architecte système et réseau, garant des données, doit se tenir au courant de toutes les évolutions technolo-
=============== Contexte 2 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-
=============== Contexte 3 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-
=============== Contexte 4 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-
=============== Contexte 5 : ===============
et	intégrer	—	une	solution	informatique	pour	un
client.
-	
CE1.01	|	en	respectant	les	besoins	décrits	par	le	client
-

########################################################################

Question 24 :
Quels sont les systèmes d'exploitation utilisés ?

Réponse 24 :
réseaux existants?

réseaux existants. Il est donc essentiel pour l'architecte système et réseau de connaître les différents systèmes d'exploitation utilisés par les organisations afin de pouvoir les intégrer de manière optimale dans les architectures réseau existantes.

Question:

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
qui la composent. Les défis organisationnels du XXI siècle, comme la transformation numérique des organisations, amènent
=============== Contexte 2 : ===============
– Permettre une individualisation des apprentissages.
=============== Contexte 3 : ===============
gurer les matériels et les logiciels informatiques dont a besoin une organisation .
=============== Contexte 4 : ===============
organisations. L ’architecte système et réseau, garant des données, doit se tenir au courant de toutes les évolutions technolo-
=============== Contexte 5 : ===============
le temps en tenant compte des évolutions et des besoins de l’organisation, tout en cherchant à simplifier et à optimiser les

########################################################################

Question 25 :
Quels sont les compétences à apprendre concernant les bases de données ?

Réponse 25 :
réponse: les compétences à apprendre concernant les bases de données sont les compétences de base en programmation, en gestion de base de données et en utilisation de logiciels de gestion de base de données.

Question: Quels sont les compétences à apprendre concernant les réseaux

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 2 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 3 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 4 : ===============
contextes
	dans	lesquels	les	compétences	sont	mises	
en	jeu.	Ces	situations	varient	selon	la	compétence	ciblée.
Réaliser
=============== Contexte 5 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un

########################################################################

Question 26 :
Quels sont les thèmes de mathématiques vus ?

Réponse 26 :
1. Les bases de l’informatique
2. Les algorithmes
3. Les problèmes classiques en informatique
4. Les bases de la programmation

Réponse: Les thèmes de mathématiques vus dans cette ressource sont les bases de l’informatique,

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
gurer les matériels et les logiciels informatiques dont a besoin une organisation .
=============== Contexte 2 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est la remise à niveau des notions mathématiques de base. Cette ressource donne les outils
=============== Contexte 3 : ===============
à formaliser et mettre en oeuvre des outils mathématiques pour l’informatique. Elle accompagne la mise en place des bases
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de mettre en place les outils mathématiques nécessaires aux bases de l’informatique. Elle aide
=============== Contexte 5 : ===============
et algorithmique. Elle présente les problèmes classiques qui font intervenir cette notion et compare les méthodes de résolution
usuelles.

########################################################################

Question 27 :
Que faut-il faire dans la ressource R1.08 ?

Réponse 27 :
a) Installer le service simple dans un réseau informatique.
b) Installer une application dans un réseau informatique.
c) Installer un logiciel dans un réseau informatique.
d) Installer un service dans un réseau informatique.
e) Installer un réseau informatique dans un bâtiment

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se
=============== Contexte 2 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se
=============== Contexte 3 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se
=============== Contexte 5 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un

########################################################################

Question 28 :
Est-ce que la question de l'environnement est pris en compte dans la formation ?

Réponse 28 :
réponse: Oui, la question de l'environnement est prise en compte dans la formation. Les enseignants utilisent des supports pédagogiques adaptés pour sensibiliser les étudiants aux enjeux environnementaux et les amener à développer des compétences en matière de développement durable.

Question: Est-ce

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un
=============== Contexte 2 : ===============
mique ou écologique. Cette SAÉ permet d’aborder la création et la présentation d’un document numérique tout en découvrant
=============== Contexte 3 : ===============
Dans notre monde ultra-connecté, la sécurisation et la bonne circulation des informations sont devenues un enjeu vital pour les
=============== Contexte 4 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’aborder les fondamentaux de la communication. Cette ressource permet une approche sur

########################################################################

Question 29 :
Est-ce que, dans la formation, les projets de chimie sont enrichissants ?

Réponse 29 :
réponse: Oui, les projets de chimie sont enrichissants car ils permettent aux étudiants de mettre en pratique leurs connaissances théoriques et de développer leur créativité en travaillant sur des projets concrets. Ils permettent également de développer des compétences pratiques telles que

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un
=============== Contexte 2 : ===============
et de prédiction, et de différentes techniques on arrive à mieux comprendre ces données, et en extraire de la connaissance. Il
=============== Contexte 3 : ===============
Dans notre monde ultra-connecté, la sécurisation et la bonne circulation des informations sont devenues un enjeu vital pour les
=============== Contexte 4 : ===============
tences ciblé en première année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est de
=============== Contexte 5 : ===============
Niveau	2
Optimiser	une	base	de	données,
interagir	avec	une	application	et
mettre	en	œuvre	la	sécurité
	
-

########################################################################

Question 30 :
Quel est le niveau d'anglais attendu ?

Réponse 30 :
réponse: B2 du cadre européen commun de référence pour les langues (CECRL). Le niveau B2 est le niveau le plus élevé et correspond à une compétence de communication avancée en anglais. Il est généralement atteint par des locuteurs natifs ou

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
service simple dans un réseau informatique. Cette ressource permet de comprendre les principes d’une application dans un
=============== Contexte 2 : ===============
générale au droit du numérique et des contrats. Cette ressource permet l’initiation aux bases du droit pour acquérir une première
=============== Contexte 3 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de préparer son recrutement dans une entreprise. Cette ressource permet à l’étudiant de se

########################################################################

Question 31 :
De quelle année date la dernière modification de cette licence professionnelle ?

Réponse 31 :
© 2021 Licence professionnelle en gestion de projet et organisation - Tous droits réservés - Plan du site - Mentions légales - Contact - FAQ - Liens utiles - Plan du site

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
La problématique professionnelle est le choix d’une approche de résolution de problème. Cette SAÉ permet d’approfondir la
=============== Contexte 2 : ===============
La problématique professionnelle est le choix d’une approche de résolution de problème. Cette SAÉ permet une première
=============== Contexte 3 : ===============
La problématique professionnelle est de créer une application décisionnelle qui met en œuvre une démarche de développement
=============== Contexte 4 : ===============
La problématique professionnelle est de mettre en place en équipe des outils d’aide à la décision à partir d’un progiciel. Ceux-ci
=============== Contexte 5 : ===============
La problématique professionnelle est de préparer un serveur. Cette SAÉ permet d’expérimenter une première mission d’instal-

########################################################################

